真.短文 最遠的距離

（一）相遇
那年初夏，男孩遇上了一個女孩，一個令他死心塌地，令他懂得何謂愛情的女孩。那天晚上，天空下起滂沱大雨，街道上人影寥若晨星，唯獨長長的樓梯上坐着一個女孩，她沒帶雨傘，獨個兒喝着悶酒，任由雨水打在她的身上。碰巧男孩提着傘經過，目賭此景，走到她身旁，為她遮擋雨水。男孩見她一人在雨中喝着酒，憐憫之情油然而生。這並不是因為女孩外貌動人，也不是因為她婀娜的身材，單純地，只是他同情女孩，即使他不知道女孩經歷了些甚麼。二人四目相投，女孩淚光瀅瀅的雙目深深打動了男孩。他不忍看到女孩如此傷心，儘管女孩堅稱那是雨水。於是，他們並坐在樓梯，聊得樂而忘返，直至女孩的家人催她回家。

「你相信愛情嗎？」

「我...我...我不知道。」

男孩把女孩送回家，臨別之前，女孩問了他一個奇怪的問題，這時青澀的男孩，對這問題毫無頭緒。他佇立在女孩樓下，直至她的倩影消失在他的視線之中，才轉身離去。

所謂情不知所起，一往情深。他們兩人認識不久，男孩已經很想知道女孩的事情，想與她分享一切快樂，分擔生活中的憂愁。可是，在女孩的Ig和臉書裏，並找不到一絲證據。或許，他永遠都不會知曉，女孩臉上的是雨水，還是淚水了。這，就是男孩十八那年，與女孩故事的開端了。

有人睇先寫落去

LM真係短文，定係會越寫越長？

我諗幾篇會完，多人睇先可能寫埋女孩視角

如果我無估錯
你應該係讀文學yr1

我都想入中文系，不過唔夠分

（二）靠近
自那個晚上開始，男孩每天都與女孩Snapchat,，回覆對方的stories。漸漸地，女孩在男孩心中的份量愈來愈重。只要女孩有一天沒跟他傳短訊，又或被已讀不回，哪怕只是遲一點回覆，也足以讓男孩心煩意亂。日子一天一天過去，男孩終於明白自己對女孩的感覺，已不僅僅是友情。

為了拉近彼此的距離，男孩一直留意着女孩的生活點滴、她的喜好、她的出沒地點。為了投其所好，男孩學會了踩單車，苦練結他，請教朋友沖調咖啡。過程雖然辛苦，但男孩沒有絲毫退卻，只因他嚮往與女孩一起的日子，哪怕只有一天，一小時，甚至一分鐘。

一個月過去，男孩終於踏出第一步------相約女孩踩單車，女孩也爽快地應約了。那日，他倆騎了二十多公里，由沙田到大美督，拍下了不少照片。其中在科學園拍下的一張照片，正是他們的第一張合照。

晚飯過後，男孩又一次送女孩回家。兩人一路上有說有笑。女孩甜美的笑靨，牽動着他的情緒。如果，她永遠都這樣高興；如果，這段路程永遠都走不完，那該多好。

「謝謝你，今天我很開心。我先走了，再見！」

然而，事情總有完結的時候。在女孩的樓下，兩人目光相接，對望了幾秒，女孩才打破了沉默。

女孩轉過身來，正欲離開。男孩看著她的背影，終於按捺不住內心的激動，突然上前捉住她的手，她沒有掙扎，只是默默的看着男孩。此刻，是他們認識以來，距離最近的一刻。兩人對視半晌，一動不動，空氣彷彿凝固了一樣。

好睇

多謝，原本仲諗住無人睇棄故

好彩嚟得切

（三）煎熬
「我...我...」女孩的目光一直對準男孩的眼睛，不免使他緊張。

「我剛學會了彈結他，下次彈給你聽？」男孩不想承擔失去女孩的後果，他害怕被拒絕，他害怕女孩不再與他聯絡，他害怕與女孩變成陌路人，簡單的一句我喜歡你竟說不出口。

「哦。」女孩也不置可否，挪開男孩的手，便回家去。

男孩大惑不解：她不舒服嗎？她怎麼突然這般冷淡。他竟沒猜到，女孩氣的是他的亂傳情意，女孩惱的是他的轉彎抹角。

接下來的日子，女孩再沒有找過男孩。這是他們snapchat的第一次斷火。這段日子裡，男孩就像失重的斷線風箏般，沒了重心。憂愁的感覺，總是在男孩有意無意間忽然而至。這，便是失戀的滋味嗎？

隔了一週，男孩終於盼到了女孩的回應。那時，男孩回覆了女孩鬱傷的ig stories。他們聊到了女孩近況中的不如意，談到了這段時間的經歷，但當晚的事情，誰也沒再提起，一切恍如只是場夢，一場真實，卻帶點遺憾的夢。但，他，和她，真的從夢裡醒了過來？

睇咗 樓豬快啲繼續寫

打多陣機就寫

（四）起點
答應了女孩的事，男孩不敢忘記。那晚，他說過要給女孩彈結他，就不能食言，況且，這亦是讓他再找女孩的借口。所以，男孩也不等對方答應，便帶著結他來到女孩樓下的海濱長廊。

把女孩叫到樓下，男孩二話不說，便開始了他的「表演」。這個晚上，海風不斷，淡黃的燈光照着長廊中的一對男女。他們男的自彈自唱，女的沉醉其中，世界彷彿只剩下對方。

四分鐘過去，男孩唱的我不願讓你一個人，讓兩人憶起種種往事。男孩想起的，是在雨中喝酒的女孩，是常在ig裡訴苦的女孩，是那摸不透的女孩。

「以後的風雨，能讓我伴你一起走過嗎？」音樂奏完，男孩放下結他，徐徐走近女孩，捉住她的雙手。

「你的意思是...」女孩其實明白他的意思，但仍加以確認。

「我...我說，讓我當妳的男朋友？」說這種情話，其實不是男孩的強項，但他還是硬着頭皮說了出來。

話畢，女孩的視線一直游離在男孩的臉上。在等待她回答的幾秒中，男孩的世界格外寧靜，靜得連心跳聲也清楚聲到。

「那...你要對我很好，知道嗎？」

就這樣，一段屬於他們的愛情，終於有了起點。